李怡：光復香港 時代革命

世道人生：光復香港 時代革命 - 李怡

林鄭指部份示威者令事件變質，污損國徽、拉下國旗扔落海，揚言「搞革命」、「光復香港」等，均是挑戰國家主權、危害一國兩制的行為，會摧毀香港的穩定繁榮。「我哋係咪要押上700萬人的穩定生活、同香港未來作賭注？這種有人形容為『玉石俱焚』嘅做法，會令社會走向不歸路。」

我想相當多的市民的想法是：送中條例以及接下來的林鄭政權倒行逆施的手段，尤其是7.21元朗事件後，「令事件變質」，示威者重提「光復香港，時代革命」的口號，是因為林鄭的作為已「危害一國兩制」、「會摧毀香港的穩定繁榮」；送中條例堅持不肯用立法會的法定語言「撤回」，讓人感到是要留下後路，重新提出這個犧牲香港700萬人的法律權利的惡法，「押上700萬人的穩定生活、同香港未來」？林鄭一意孤行的作為，把香港年輕人逼至走投無路，被迫走上「玉石俱焚」的「予及汝皆亡」的「不歸路」。面對數人死諫，數以百計的大好青年被打受傷被捕，林鄭殘酷冰涼的心靈居然沒有一點聲響，反而把責任推向保衞香港自由和法律權利的年輕抗爭者。她見傳媒不但沒有澆熄怒火，反而是向市民的怒火澆火水。

「污損國徽、拉下國旗扔落海」，按美國焚燒國旗的案例，法官認為屬「言論表達自由」的範圍，經典判詞指，美國國旗是「自由信念的標誌」，「因此，這面國旗同時也保護那些藐視它的人！」。中國國旗縱使不是「自由信念的標誌」，但損毀一面國旗如果就能夠「危害一國兩制」，那麼「一國兩制」豈不是太脆弱了？

事件的確有些變質了。但變質的原因不是示威者造成的，而是政府的應對與鎮壓行動造成的。在反送中的100萬人、200萬人的遊行中，聽不到「光復香港，時代革命」的口號，而在7.21之後，所有境內境外媒體的影片都顯示，元朗警黑配合，事後警方交差式拘捕十來個人，他們持械狂打市民昭昭在目，卻只控以非法集結罪並獲保釋；反而一些證據薄弱的示威者，就控以最重判刑的暴動罪，一些持有微不足道器械的示威者更不獲保釋，還柙至9月。面對這樣的政權，還是原來的香港嗎？還不足以說香港已經淪陷了嗎？中國近年高喊的「復興中華」，沒有人說出是復興到甚麼時代，是暴秦時期還是文革時期？但「光復香港」我們都知道要「光復」到甚麼時代，不就是人權有保障、市民有法律權利、警察是保護市民而不是向自由表達意見的市民施暴的香港嗎？打出港英旗也好，打出美國旗也罷，重點都不是呼喚英國美國來統治香港，而是表示香港要回到英美體制中對自由、對人權的保護。

「時代革命」是革甚麼命？革命的定義就是尋求根本性的改變。革命不一定是改朝換代，不一定是暴力與流血。工業革命，技術革命也是革命。文化大革命是在原有朝代中進行，辛亥革命實際上暴力與流血不多，有史家認為暴力與流血比日本的明治維新還少。香港的「時代革命」，就是要把被中共港共徹底破壞了的一國兩制、港人治港作根本性的改變。

香港市民本來沒有想到要作這樣根本性改變的，但7.21讓我們覺得香港變成黑社會統治了，於是即使在和理非的示威中，也喊出了梁天琦2016年的口號：「光復香港，時代革命」！事情的變質是由元朗事件引起的。

李怡講得好！係一個好文宣話比人聽 連口號都驚

繼「不分化、不篤灰、不割蓆」同埋Be Water後抗爭新原則

推

叫劉細良條撚樣睇下文先做show

ＰＵＳＨ

光復香港

比d話要改口號嘅巴打睇下

光復香港 時代革命！

改變敗壞咗嘅制度

李怡都講光復香港時代革命
風向撚唔該收皮

Push

尊敬李怡先生

真心寫得幾好

李怡終於跟上時代步伐

佢真係老而不廢既代表

畢嬲都跟得上，李怡一直同後生仔同行
係劉細良果堆跟唔上，仲要扮晒軍師

李怡先生真係難得上咗年紀頭腦仲咁清晰

If we burn, you burn with us!

講得好好，就需要這種文宣

和理非一直以來, 都係成事不足, 敗事有餘

好心佢地就面對現實, 跟其他人做

出少句聲

光復香港時代革命光復香港時代革命光復香港時代革命光復香港時代革命光復香港時代革命

這是黑警、黑社會及殖民地黑袋鼠法庭配合的結果

不要遺忘了殖民地黑袋鼠法庭

還押決定係殖民地黑袋鼠法庭下既決定

劉細良off la

革命係要改變
唔係講緊政權

不枉我今年係書展買左李怡先生本新書

我認同，唔好自我設限

我地需要更多有名氣既人去寫文解釋

李怡一向心水清
唔需要自我審查到嗌句口號都自己驚餐飽又內鬨
大家相信自己爭取嘅公義 口徑一致對準政權
呢個香港的確俾港共政權搞到半生不死 有待我地光復

百花齊放，大家一齊入黎集思廣益！

機場彈頭展覽有得諗！(2)

官逼民反

d撚樣仲話要改口號

同埋對前線黎講句口號真係好激勵士氣，暫時無一句口號比呢句更有威力

嗰班風向友成日叫人睇劉細良，有冇人去YouTube 叫劉細良睇李怡

呢篇寫得好好

推 改咩口號姐 做好文宣講返個真正意義

次次都係講國旗你就知為咩人服務，一定唔係香港市民

李怡真智者

agree!!

劉細良又比人打一巴

勁到
想屈港獨都無位入呀.

雖然真係想

開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。
講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有渠道釋放咁耐以來既情緒

link:

「時代革命」是革甚麼命？革命的定義就是尋求根本性的改變。革命不一定是改朝換代，不一定是暴力與流血。工業革命，技術革命也是革命。文化大革命是在原有朝代中進行，辛亥革命實際上暴力與流血不多，有史家認為暴力與流血比日本的明治維新還少。香港的「時代革命」，就是要把被中共港共徹底破壞了的一國兩制、港人治港作根本性的改變。

呢段為重點

「時代革命」是革甚麼命？革命的定義就是尋求根本性的改變。革命不一定是改朝換代，不一定是暴力與流血。工業革命，技術革命也是革命。文化大革命是在原有朝代中進行，辛亥革命實際上暴力與流血不多，有史家認為暴力與流血比日本的明治維新還少。香港的「時代革命」，就是要把被中共港共徹底破壞了的一國兩制、港人治港作根本性的改變。

重中之重

連李怡先生都唔割
我哋點可以割

就快贏先話退？
劉細良收皮啦好無呀？

「光復香港，時代革命」係冇問題，革命唔一定係推翻政府，根據普遍定義，革命係由下(人民)而上推動的體制改變，推動改變先會令到政制進步，舊體制不是被完全消滅，而是演化及進步。世界上點會有野係永恆不變? 政制都係一樣，要求變!
點解要人民發起改變? 係因為政府官員冇做過野，冇回應到民意，冇解決民困!

劉細良個所謂中央政策組？

屌, 你老母中央政策組係殖民政府THINK TANK

你係掂, 殖民政府就唔會搞到今日咁啦

佢憑乜嘢指天篤地, 話乜話物？

左膠一直都係成事不足, 敗事有餘

句口號真係好有用，連身邊啲和理非朋友都一齊叫，完全超出我預期

李怡真係好貼近新一代

大大力推

憑佢有大量連登ac 同自動正評bot
都呃左唔少人嫁.

嗰啲唔叫和理非
叫和非
人云亦云聽完個時事評論員嘅猜測就畀人帶風向
無自己思考無理性
真。和理非識得自己理性思考

不枉我中學日日都要被迫聽你個一分鐘閱讀

光復香港 時代革命

於我來說，是光復我以往成長的香港，我成長的香港，沒有行李箱碌腳，只要肯努力，定能安居樂業，政策亦以民為本，沒有強行通過不合民意的法例，是法治，沒有白色恐怖，很自由，集會遊行不用口罩，會叫警察做警察叔叔

要光復以往的香港，在這個亂世時代要改革，就是時代革命，改革是關於政策政制改革

讀得書少，小市民對「光復香港 時代革命」的理解，不過如此，如此單純

沒有林奠老母的陰謀論，咩人諗咩野

完

寫得好好

光復香港，時代革命！

但損毀一面國旗如果就能夠「危害一國兩制」，那麼「一國兩制」豈不是太脆弱了？

李怡一早已經批評六四集會行禮如儀
叫人諗其他方法悼念

問返大家， 我地今次出黎係為咩?係反送中， 5大訴求。 家陣777擺明要set個局話我地港獨， 而轉移佢同整個政權的過失， 點解要中佢計？
我地絕不切割任何手足， 又唔係禁止唔俾講。只係我地應該返去主線任務:反送中， 5大訴求， 無論文宣、標語、graffiti都要返去主題

呢篇文講得好！點出咗林奠先係真正賣港，清楚指出（令大家回憶）「光復香港 時代革命」呢句口號係共狗政權開始用警暴嚟解決政治問題時，先開始有人「發揚光大」，又一次引證咗「壓迫者先係令社會混亂既元凶」

派別唔同
劉細良同泛民比較係大中華膠, 著重一國兩制
李怡係偏向自治能力

屌 睇錯陳怡差啲入嚟負評

光復香港 時代革命 口號係有保留價值

譯做英文做文宣 plz

香港的「時代革命」，就是要把被中共港共徹底破壞了的一國兩制、港人治港作根本性的改變。

呢d 先係文宣，唔好俾人逼左去死胡同
對家一出口你即刻改口號
旁觀者只會睇到你心虛，打得應，以後就只會一面倒

李怡一直都好理解新一代 包括天琦同梁游
其他老屎忽跟唔上既真係不如收聲

李怡可以代表自己上去講佢既睇法
推

李怡好早就同年翅人同行
真係心水清嘅年長智者

光復香港 時代革命

推到比記者會巴絲睇

光復香港，時代革命 要傳比大眾嘅訊息可能係

果然係對文字有敏銳觸覺嘅人

屌
好心班打手次次都盲撐劉細良
有人屌就話只係提意見
跟唔跟自己決定

問題係如果只係一個意見，咁就唔洗開名
但開post 班友係想造神
吹捧佢
d 用詞都好相似
根本係同3毛一樣帶風向

智慧老人果然不同凡響

「污損國徽、拉下國旗扔落海」，按美國焚燒國旗的案例，法官認為屬「言論表達自由」的範圍，經典判詞指，美國國旗是「自由信念的標誌」，「因此，這面國旗同時也保護那些藐視它的人！」

係警黑合作、政府不仁，先需要「革命」。

革既係香港腐敗制度既命！

push

係咪得我一個睇錯睇錯以為講緊陳怡條臭閪

好文一推
口號唔洗改
得閒嗌下其他就得

李怡有料過劉細良好撚多

劉細良之流 只係比人牽著鼻子走

老先生並唔係今日先跟上年輕人
真正智慧尊者

[解說] 光復香港 時代革命

仲以為係utube條八婆

衰啲講句
連登仔好多都無獨立思考
俾人帶下風向就掉返落2014年嘅陷阱
咩唔好比位人入，唔好激嬲中共喎

點解一定要咁執著口號只得一個，唔可以兩個都一齊嗌咩？

李老一直好幫年輕人
佢一樣都係紅底出身,但年齡無阻佢求真求變嘅慾望
只有越想接近真相嘅人先會進步

真。

左膠本色未除

[歡迎補加] 民間記招會可提出的政府問題

李怡親身受過中共統治嘅苦，對共狗由希望變絕望，佢老人家最有資格講

時代革命

光復香港 時代革命

又話要俾定義又話要解釋口號
陣左膠味濃撚到呢
2014果陣都係俾呢啲「討論」同「定義」搞散
首先帶你玩討論，然後就沒有然後了

劉細良食屎狗
根本係鬼黎
連登仔仲當佢神咁拜

連登仔先係拖累抗爭既包袱

好多人話呢句口號好模糊
我反而覺得呢句口號更能代表香港人嘅核心訴求
我地最想要嘅就係有代表性嘅政府
所以我地要真雙普選
我地嘅革命就在此

我雖是李怡fans，但口號是乜重要嗎？訴求才是最重要！5大訴求是我們爭取的！

有人利用口號說我們是港獨，那不要被人上綱上線！

比林鄭個仆街話句口號係搞港獨就驚到鳩縮
就跟住個八婆個agenda走
叫人唔好講又話好大獲乜乜柒柒
我認同李怡先生對「光復」同「革命」既理解
係因為中共同港共政府係97後不斷剝奪香港人應有既自由同權利
佢地專橫無道漠視民意
我地就要由下而上咁改變依個不義既制度
爭取返我地應有既野
咁都唔講得？咁仲抗咩爭？

反送中就反送中！

無人執著只得呢個口號
而係講緊個口號嘅合情合理合基本化性
唔好柒婆定性同港獨有關
就個個要放棄個口號

為了口號，輸了場仗，除便你們

中共話真普選=港獨 咁你又自我審查喇喎？

6.12 都屈你顏色革命啦
因為驚俾人屈連口號都唔敢嗌真係反智

咪係. 基本上你爭取咩中共港共都可以話你係港獨
咁係咪咩都唔駛爭取?

光復香港

時代革命

一把車落劉細良到

6.12 都屈你顏色革命、咁係咪以後唔出黎？？？

其實唔明點解光復香港會變左做港獨

之前光復屯門、上水 唔通就係要屯門、上水獨立？

光復屯門上水，係講緊因爲有啲外來因素搞到當區污煙瘴氣，所以要「光復」比番個寧靜社區當地居民。

同樣，「光復香港」係因為有個八婆搞到香港污煙瘴氣所以香港人先要光復，獨乜春啫

為這個口號一個更全面既詮釋 我地之後每個口號 都要參考一下

「光復香港」，就是要從守舊思想中解放香港，要令香港充分配合當前新一代的想法，才可以恢復香港過住的光彩。

帶出「無年齡」層面上的重大革新，稱之為「時代革命」。是指不同年齡的人士對當前政府政策之不滿進行變革，政府應以主流的訴求和意見作為政策大前提，這有較提升社會融合和提升香港經濟。

講得直接點，就是「還原香港」，還原有乜問題?

字眼既野唔使咁認真睇啦,鄭若驊都係咁講

Push
嗌個口號都要驚， 仲點抗爭

推呀林鄭唔好歪曲時代革命

李怡

駁唔到
嗌革命都唔敢
仲話五大訴求喎

exact7ly同我個理解一模一樣

［現場片段救義士 推到熱門］天水圍狗屋外被捕

人地講左唔撚係軍師係班和理非自己唔撚思考上哂頭，幫人地做打手

她見傳媒不但沒有澆熄怒火，反而是向市民的怒火澆火水。

寫得好靚
我地水嘅一部份，係由林鄭而來

你可以用一邊文去解釋「光復香港 時代革命」呢句口號
同有耐性同本身無乜抗拒去解釋同表達係無問題
但係對另一批支持者嚟講，呢句口號係會有機會令人抗拒
兩個評論員只係用緊唔同嘅角度去睇呢句口號
得出唔同結論亦無可厚非

其實李怡只係為呢句口號解釋同辯護，係為林鄭嘅抹黑消毒
並無話呢句適合繼續作為抗爭口號

分析得好好

推！

講得好

李怡都幫大家詮釋 光復香港、時代革命
好感動

你而家話做返好個制度，藍C 愛國都話你搞革命架啦
倒不如堂堂正正：我地就係要搞革命，為大家帶來美好生活！

做好文宣
解釋俾大眾聽
繼續將同溫層擴大

我想捉下字蝨

係200萬+1+3人呀

不是口號問題，係連講一句口號都要驚嘅問題

唔覺得呢個口號有問題

up

Part 3:

Part 2:

Part 1:

駁唔到

我最同意既一句 "損毀一面國旗如果就能夠「危害一國兩制」，那麼「一國兩制」豈不是太脆弱了？"

好在隻鬼上唔到位
果日班仆街仲吹奏

劉細良重係停留緊喺「反送中」、「反警察濫權」
但自從721元朗暴動之後
好多人要既已經唔止係呢樣野
香港要既已經唔止係呢樣野
香港要既係一場徹底既改革

劉細良係見識多 識好多世界歷史
亦只有呢部分比較有參考價值

寫得好！但可惜太深嘅野，港豬係吾會明。

李怡老師講得好，夠精闢

大部分中老年人唔明架，講返五大訴求啦。

佢兩個講嘅角度根本唔同
李老係正面解釋呢八個字「究竟係乜意思」, 係清本正義層面
劉細良係用權謀角度解釋呢八個字「可以係乜意思」, 係望文生義層面, 以及林鄭想用曲義黎做乜
李老當然無錯, 但劉細良嘅切入點, 你覺得有錯咩? 事實上時代革命係容易畀林鄭扭成佢想要嘅label, 如果想繼續叫呢句, 呢點無論如何都要諗方法解決

用大量文宣向羣眾解釋句口號由來同意義已經係最好既解決方法

非常客觀，推

李怡不嬲

中國國旗縱使不是「自由信念的標誌」，但損毀一面國旗如果就能夠「危害一國兩制」，那麼「一國兩制」豈不是太脆弱了？

特首都夠膽講我點解唔敢
光復香港
時代革命

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

呢個口號先天不足, 一來係時代革命有革命兩個字, 先天蝕章; 二來出自梁天琦, 而佢已經變左港獨象徵, 再蝕多一章

老老豆豆, 純粹從功利角度, 我依然同意要封左時代革命呢四個字, 林鄭日日派人4點出黎, 用呢句做文章鳩噏講經, 係CCTVB嘅幫助下, 時間長左好易twist到做港獨, 我地文宣機器好難跟得上, 變左港獨肯定無二百萬人民氣撐腰

退一步講, 一句口號要係咁用文宣去釋義已經唔係一句好口號

你驚佢spin既對象係咩人？藍絲？唔spin佢地都話你搞破壞搞港獨啦！自己人更加唔會受佢影響！
反而佢spin你就走去避先至正中柒婆下懷，唔好忘記當年左膠點叫人唔好做乜、唔好得罪共產黨，最終搞死場運動！

改口號係因為連登以外嘅人未必明個意思怕佢地直接聯想到暴力嘅革命；唔改口號就需要多啲文宣推廣呢番理念

推一推

細良對口號表示中立。可以只係覺得沒特別具體內容（如當初五大訴求）。要解釋代表容易比人扣帽子，原則上沒講錯。亦沒話過口號等同支持港獨，只係林鄭想分化示威者。前線同和理非手段，我地可以繼續用口號，但加強文宣解釋背後意義。亦都可以改其他具實際內容的口號，例如立即實行雙普選等等。但有一樣比較同意就係外國勢力同埋港獨係6月9號打後已經有內地官媒講緊，並唔係口號後先出現。所以其實有沒呢個口號可能都係會比政府老屈。

各有各講

佢要spin嘅對象從來都唔係藍絲, 而係黃絲, 佢唔需要黃絲支持佢, 佢需要嘅係撬到一班黃絲唔支持我地
死忠係唔洗理, 係你點樣搞都得嘅群眾, 但唔係人人都好似連登仔咁core

其實好簡單姐, 譬如你覺得「光復香港 保家衛港」(我鳩作)易入口啲, 定「光復香港 時代革命」易入口啲?
革命從來都係成功左再回溯性詮釋, 係一種可以搞, 但唔會咁口響嘅事黎
呢個就係功利角度去理解點解呢句先天不足

每朝都聽佢在rthk1 個一分鐘閱讀，好多時都有弦外之音
不過廢老應該聽完就算

如果個口號第一日出現既話都仲有得講，但大家自從發生咗元朗單野之後接受能力大升，仲好認同句說話，除咗連登班5毛吹叫人唔好講之外，係fb各大page都唔見有人反對，連身邊和理非既fd都認同句口號。
其實你唔洗自限，人地劃條線係地你就唔敢踩？淺黃都不斷進步緊，你見有幾多人屌放火？

本身信念唔強嘅人
大話講多幾次就會動搖

不如咁講啦, 你知唔知點解82公務員集會唔講得呢八個字? 有人叫親都極速畀人叫停, 背後個邏輯係一模一樣
純粹從實效層面講, 遊行友唔會因為唔講呢句而唔出黎, 而呢句個缺陷如我所述, 咁點解唔修補呢點?

都係嗰句, 我係五毛實吹行風叫人繼續日日叫, 方便拎材料label港獨, 而唔係係度咁囉嗦

今日個民間記招冇清楚表達個意思，我哋文字同聲音去講畀人聽個真正意思就係咁。

同埋今日毛姨姨都有嘗試解釋過句口號，但講得唔夠有力

呢個係你既睇法認為5毛會叫繼續日日叫，我就話5毛會叫人禁聲，李怡都成篇文解釋咗啦，你咪唔好講 但唔好阻人講！

正式宣布：逢星期一是罷買日

如果民間記者會平台見到我這位小市民的理解，可以代為轉達發問的記者

李怡

光復香港，時代革命

五大訴求，缺一不可

獨派兄弟冷靜d 先
都有和理非撐港獨架

啱晒屌罷工班粉腸睇

李怡？我對佢好有保留
佢之前咪又係吹噓過梁天埼，但梁天埼入獄個時，年青人最受逼害個時，佢又有冇出過聲？
我預左負皮，但要嗌口號，都要加強宣傳點解要嗌

其實今日細良都轉咗口風，希望喜歡keep住叫呢個口號既朋友，要解釋情楚【時代革命】係咩意思。

因為林鄭8月16日的記者會，spin 8月5日前線勇武派對警隊及紀律部隊宿舍做的暴力行為，加上牆上的【光復香港，時代革命】的塗鴉，用以扣上分裂國家、港獨行為的帽子，這個已經成為他們打算重奪民意的劇本。所以警隊必然每天籍口濫捕抗爭者，好像今晚濫捕了浸大學生會會長，引誘前線勇武派圍堵警署，混入內鬼對警署搞事，然後又係警署內向外放催淚，煙隨風飄向附近民居。當這些現象日日發生，CCTVB剪接新的暴力畫面製造輿論，讓香港人覺得政府的劇本係真的....當謊言日日上演，就會越來越多人相信。

在未向廣大社會解釋清楚【光復香港，時代革命】，使之連結現時抗爭的目標，我覺得暫時應該減少使用。希望群眾有智慧可以找到突破，不要跟著劇本走，be water去走出一條劇本以外的路...

口號方面，我思考出以下幾句:
【長版】
撤回送中惡法，獨立調查決策，特赦警民和解，香港撥亂反正!

【短版】
撤回惡法，獨立調查，特赦和解，撥亂反正!

一場體制的轉變，就是改革。溫和一點可以嗎?

因為我個人覺得，至8月5日為止，抗爭者暫時做的激烈行為已經夠多了，更溫和的口號或論述，是否更能團結和理優呢?

我明個深層意義 亦覺得夠響 又有氣勢
好認同你嘅兩個例子
82 公務員集會 佢哋務實派 要五大訴求 清晰呀
同埋好易俾人label 兼且重要嗌交地解釋 你都唔會說服到佢
因爲呢幾隻字 佢係有佢本來嘅意思
李怡 有用（不一定），即係話佢知道呢幾字本身有呢種意思
之不過係換框賦予第二種意義

好中

其中一個方向係
正名「光復香港，時代革命」
光復香港 = 回復以往繁榮既香港
方法: 首4大訴求
一、徹底撤回逃犯條例的修訂，以至法理上終止條例程序
二、收回612暴動定性
三、撤銷對之前及今後所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫權

時代革命=香港體制要改革
方法: 第五大訴求
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

而唔係林鄭所誤解既港獨

建議之一, 請其他巴打更改

重溫 616, 71, 721 宣言, 文宣請加油, 令我們的行動合理

點解呢兩日咁多「港獨」風向貼？

光復香港時代革命

推呢個做主流
光復香港唔係港獨

李老先生好波

推呀！

[就係要分化]邊個再貼劉細良，我見一個block一個

「今次投7號～下次投6號～」

光復香港 就好似 票投梁天琦 一樣

沒有下次

李怡大師